落西鐵或輕鐵時落車遇到人唔讓會唔會撞出去定讓人先落

係西鐵定輕鐵成日有人一開門就上好不容易去到門口位又要諗點樣讓好煩點解唔比人落先呢？